 20:59, 24 февраля 2019
Попытавшегося угнать самолет бангладешца застрелили
Вооруженный пассажир, который попытался захватить самолет в международном аэропорту Шах-Аманат в городе Читтагонг на юго-востоке Бангладеш, был убит сотрудниками спецслужб. Об этом в воскресенье, 24 февраля, сообщает AP.По данным агентства, злоумышленнику предлагали сдаться, однако он открыл стрельбу по окружившим лайнер силовикам. Бангладешец был ранен ответным огнем и скончался по дороге в местную больницу.Представитель управления гражданской авиации Наим Хассан уточнил, что погибший мог быть «психически неуравновешенным»: «Я говорю это из-за его поведения. Ведь он хотел поговорить с премьер-министром [Бангладеш Хасиной Вазед]».Ранее стало известно о том, что в аэропорту Шах-Аманат арестовали вооруженного мужчину, который попытался захватить пассажирский самолет.Инцидент произошел около 17:40 по местному времени (14:40 по московскому времени) на воздушном судне авиакомпании Biman Bangladesh Airlines, направлявшемся из Дакки в Дубай (Объединенные Арабские Эмираты). Сообщалось, что злоумышленник угрожал пистолетом пилоту самолета.
